狗狗幣創始人：我用來開玩笑的虛擬貨幣，竟值20億美元？ (18:13)

【東網專訊】創造出搞笑加密貨幣狗狗幣（Dogecoin）而聞名的帕爾默（Jackson Palmer），目前是三藩市的一名產品經理，仍活躍於虛擬貨幣領域。近日，他撰寫了一篇文章指出，虛擬貨幣當前的發展方向是有問題的，也背離了其原來的初衷，充滿了投機者與泡沫。

他指出：「我從來沒有想過，我帶到這個世界上的那種半開玩笑的虛擬貨幣，在2018年還會繼續存在，更不用說像上周末那樣達到20億美元的市值了。」

去年，人們對虛擬貨幣的興趣和投資出現了爆炸式增長，因此人們很容易將2017年看作是該行業迄今為止最好的一年。但他認為，這種爆炸性增長將是不可持續的。事實上，他反而認為2017年是虛擬貨幣最糟糕的一年。

他指出：「我看到了想要賺錢的投機者，而不是那些投資於技術發展的人。我並且注意到的是，核心技術正在發生變化，從昔日提供動力，到盡可能多地在區塊鏈中塞進閃亮的新項目。」

在過去的一年，所有虛擬貨幣資產的總市值飆升至超過7000億美元，這在很大程度上是因為投機性交易。每天似乎都會有一篇關於20歲的比特幣百萬富翁的新聞報道。他形容：「就我自己創建的狗狗幣而言，自2015年以來，一種從未收到過軟件更新的虛擬貨幣也在一段時間超過了20億美元的市值。」

狗狗幣的估值是市場狂熱的結果，這導致缺乏經驗的投資者一時興起購買低價資產，希望他們能追隨比特幣的疾速發展的軌跡。這種非理性的熱情，再加上大型參與者操縱基本上不受監管的市場，導致每週都有一輪反彈和崩潰，幾乎覆蓋所有的加密資產。